[反思][理性討論][道德L]非常？ 不！ 正常。

話說今日睇youtube見有人講supreme
再睇comment，見到又有關於對某潮流教主嘅評論
姑勿論我對佢地有咩睇法
但睇完之後，我覺得個社會真係愈嚟愈奇怪

先講衣著
身邊一直有不少朋友都會對衣著打扮有研究
Nicky, addidos, duckies, 1st runner up等牌子都會岀現係佢地身上
無可否認呢啲牌子岀嘅杉褲亦有設計得好嘅例子
但一直令我覺得奇怪嘅地方係
點解佢地會用幾百蚊甚至更多
去買一件毫無特別設計而只係得個logo嘅杉
好似俾錢幫人買杉 仲要幫個牌子賣廣告咁
而且成街都係呢啲牌子
啲人又要好自豪咁話自己嗰件係外國翻又咩日版咁
見到周街都有人着住對fans
猶如share緊自己女朋友咁 周街都係襟兄弟
個個都有得着你對鞋
唔係好明呢種心態
再者又有啲幾千蚊仲要俾人再炒上去嘅鞋
主觀來說，外型唔係特別討好
但啲人又要仆倒去買
究竟係真心覺得對鞋好睇定係純粹想炫耀自己財力
呢層其實都好主觀嘅

再講中小學教育
成日都聽到人話教育制度唔好
因為上堂學嘅只係理論性嘅硬知識
考嘅都係背誦能力同考試技巧
實際作用唔大
亦都有人話過唔通落街買野要用sincostan咩
學文言文學嚟同古人傾計啊？
當然對於有興趣嘅人或者有工作需要嘅人嚟講另計
對於大部分人而言，可能都冇錯嘅
雖然背誦同硬知識係學習不同學科嘅方法
但並不是唯一
仿效西方在草地談論學說
更甚透過遊歷豐富見識，增廣見聞
若果有充足時間亦非不可
可惜學生最缺乏嘅正是時間
更有人話要贏在射精前
大家從現實中家長嘅教育手法
亦可見香港學生可是分秒必爭，更見其中競爭的激烈
另外，我一直都好想詢問一眾莘莘學子
究竟一個好嘅教育制度應該係點
唔係惡意質詢
不過見到而家嘅社會大環境,氣氛,價值觀
重視學歷，但有學歷之餘又會話你冇經驗
即使你有經驗都好，亦會有人話你唔捱得
即使我對呢個制度有意見
但你問我我都唔知應該要點做先係好
究竟要提升學歷，培養經驗定係訓練EQ呢？
其實都好取決於就業情況,行業等
講到呢度，都可以見到啲問題係一環扣一環嘅

越諗越多，但最後我想再講多一樣
亦都係令我最深刻同最感慨嘅地方
就係香港人嘅善忘
社會上發生過不同大大小小嘅新聞
引起好熱烈嘅討論，甚至示威遊行
但過多一排，呢啲不合理不公義嘅事
係不同打壓同討論熱潮完結後
就不了了之
公職人員行為失當, 立法會強行通過議案
官商勾結黑箱作業
善忘嘅我都可能忘記左更多嘅事件
因為聽日要翻工嘅原因
繼續俾滾水煮緊
我並唔係第一個有呢種諗法同提岀嚟嘅人
只係有人講完討論過後
好快又會石沉大海，沒有下文
種種事件猶如冇發生過一樣
每個人都正常地繼續翻工翻學

唔正常嘅事當然唔止咁少
我只係充當提出者嘅角色
希望大家再次稍稍記起社會入面種種嘅不正常

提岀左咁多講法
相信可能都會惹嚟唔同意見批評

或者可能一切都好正常
我先係正常入面
最唔正常嘅一個人

歡迎更多留言交流

仲有好多topic想講

但係冇人入嚟嘅